﻿Cuộc chiến hứa hẹn sẽ rất hấp dẫn!

Á quân F1 mùa giải 2005, Kimi Raikkonen vừa qua mặt nhà vô địch Alonso và Fisichella, trên đường đua thử tại Barcelona, ngày hôm qua. Chiếc xe MP4-21 của McLaren đã chứng tỏ khả năng cạnh tranh với R26s của Renault và 248-F1 của Ferrari. 
 
Thiết kế mới MP4-21 mang động cơ V8 đã giúp Kimi Raikkonen hoàn tất 97 vòng tại đường đua thử ở Barcelona với thời gian trung bình mỗi vòng nhanh nhất, 1 phút 15 giây 223. 
Trong khi đó, điều kiện thời tiết tốt và đường đua khô ráo đã không giúp được "vị chủ nhà" Fernando Alonso vượt lên. Nhà vô địch thế giới chỉ nhanh thứ ba với thành tích 1 phút 15 giây 801, thua đồng đội Fisichella 0,301 giây. 
Tuy nhiên cả Alonso và Fisichella vẫn rất lạc quan với phong độ của mình, cũng như với chiếc xe R26s. "Chúng tôi đã gặp một vài vấn đề nhỏ sáng nay, nhưng thành tích và phong độ thì quả là đáng hài lòng". 
Giới hâm mộ F1 đang rất háo hức theo dõi cuộc tập dượt của 3 đội đua hàng đầu cùng mẫu thiết kế mới là MP4-21 của McLaren, R26s của Renault, và 248-F1 của Ferrari. Bước đầu thử nghiệm đều đem lại kết quả khả quan. 
Hiện cựu vô địch thế giới Michael Schumacher (Ferrari) đang nung nấu quyết tâm trở lại. Anh đã có mặt tại Bahrain (nước khởi đầu mùa giải 2006) từ nhiều ngày qua để thao luyện, với mục tiêu chiến thắng ngay tại chặng mở màn. 
Kết quả đua thử tại Barcelona hôm thứ năm: 
1 Raikkonen đội McLaren, thành tích trung bình mỗi vòng là 1 phút 15 giây 223 (96 vòng) 
2 Fisichella, Renault, 1:15.500 (92 vòng) 
3 Alonso, Renault, 1:15.801 (93 vòng) 
4 J. Button, Honda, 1:15.969 (88 vòng) 
5 J. Trulli, Toyota , 1:16.193 (93 vòng) 
6 R. Schumacher, Toyota , 1:16.381 (47 vòng) 
7 R. Barrichello, Honda, 1:16.486 (66 vòng) 
8 JP. Montoya, McLaren, 1:16.538 (87 vòng) 
9 C. Klien, Red Bull, 1:16.927 (35 vòng) 
10 D. Coulthard, Red Bull, 1:18.212 (12 vòng) 
11 M. Webber, Williams, 1:18.265 (88 vòng) 
12 C. Albers, Midland F1, 1:19.300 (28 vòng) 
13 T. Monteiro, Midland , F1 1:20.381 (35 vòng) 
14 Y. Ide, Super Aguri, 1:24.455 (43 vòng) 
Theo Phương Anh Vnexpress
